---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.71.0
date: 2020-06-06
layout: framework
libCount: 70
---
### Baloo

- Реалізовано збереження термінів назв файлів лише один раз

### Піктограми Breeze

- Поліпшено точність піктограм заряду акумулятора
- Виправлено піктограму типу MIME KML
- Змінено піктограму миші для забезпечення кращої контрастності у темній темі (виправлено ваду 406453)
- Реалізовано вимогу щодо збирання у коді (виправлено ваду 421637)
- Додано піктограму місць розміром 48 пікселі (виправлено ваду 421144)
- Додано пропущену піктограму скорочення LibreOffice

### Додаткові модулі CMake

- [android] У прикладі використано новішу версію Qt
- [android] Дозволено визначення місця встановлення APK
- ECMGenerateExportHeader: додано створення *_DEPRECATED_VERSION_BELATED()
- ECMGeneratePriFile: виправлення для абсолютного значення ECM_MKSPECS_INSTALL_DIR
- ECMGeneratePriFile: файли pri зроблено придатними до пересування
- Придушено попередження про невідповідність назв пакунків find_package_handle_standard_args

### Інструменти Doxygen KDE

- Реалізовано використання файла logo.png як типового логотипа, якщо такий файл існує
- public_example_dir замінено на public_example_dirs, щоб уможливити використання декількох каталогів
- Відкинуто код для підтримки Python2
- Адаптовано посилання на сховища invent.kde.org
- Виправлено посилання на kde.org
- Історичні сторінки KDE4 об'єднано у загальну сторінку історії
- Відновлено створення діаграм залежностей за допомогою Python 3 (вже не працює з Py2)
- Метасписок експортовано до файла json

### KAuth

- Використано ECMGenerateExportHeader для кращого керування програмним інтерфейсом

### KBookmarks

- Використано контекст позначки UI у більшій кількості викликів tr()
- [KBookmarkMenu] Реалізовано попередню прив'язку m_actionCollection до значення, щоб запобігти аварії (виправлено ваду 420820)

### KCMUtils

- Додано X-KDE-KCM-Args як властивість, реалізовано читання властивості у завантажувачі модуля
- Усунено аварійне завершення роботи при завантаженні KCM зовнішньої програми, зокрема yast (виправлено ваду 421566)
- KSettings::Dialog: усунено дублювання записів через вкладення $XDG_DATA_DIRS

### KCompletion

- Огорнуто документацію з програмного інтерфейсу у KCOMPLETION_ENABLE_DEPRECATED_SINCE; використано для окремих методів
- Використано контекст позначки UI у більшій кількості викликів tr()

### KConfig

- Усунуто спроби ініціалізації застарілого значення переліку SaveOptions
- Додано KStandardShortcut::findByName(const QString&amp;) і визначено застарілим find(const char*)
- Виправлено KStandardShortcut::find(const char*)
- Скориговано назву внутрішньо експортованого методу, як запропоновано у D29347
- KAuthorized: експортовано методу для перезавантаження обмежень

### KConfigWidgets

- [KColorScheme] Вилучено дублювання коду
- Визначено резервними кольорами заголовка кольори вікна
- Впроваджено набір кольорів заголовка

### KCoreAddons

- Виправлено ваду 422291 — попередній перегляд адрес XMPP у KMail (виправлено ваду 422291)

### KCrash

- Усунено виклик локалізації QString у критичному розділі

### KDeclarative

- Створено функції kcmshell.openSystemSettings() і kcmshell.openInfoCenter()
- KKeySequenceItem портовано на QQC2
- Реалізовано вирівнювання за пікселями дочірніх об'єктів GridViewInternal

### KDED

- Виправлено розмитість піктограм на смужці заголовка меню програм оновленням прапорця UseHighDpiPixmaps
- Додано файл служби користувача systemd для kded

### KFileMetaData

- [TaglibExtractor] Додано підтримку прослуховуваних звукових книг «Enhanced Audio»
- Враховано прапорець extractMetaData

### KGlobalAccel

- Виправлено ваду із компонентами, що містять спеціальні символи (виправлено ваду 407139)

### KHolidays

- Оновлено святкові дні на Тайвані
- holidayregion.cpp — надано придатні до перекладу рядки областей Німеччини
- holidays_de-foo — встановлено поле назви для усіх файлів свят Німеччини
- holiday-de-&lt;щось&gt; — де «щось» — область Німеччини
- Додано файл свят для DE-BE (Німеччина/Берлін)
- holidays/plan2/holiday_gb-sct_en-gb

### KImageFormats

- Додано перевірки коректності і меж

### KIO

- Впроваджено KIO::OpenUrlJob, переписана заміна KRun
- KRun: визнано застарілими усі статичні методи «run*» із повними настановами щодо портування
- KDesktopFileActions: визнано застарілим run/runWithStartup, скористайтеся замість нього OpenUrlJob
- Реалізовано пошук kded як динамічної залежності
- [kio_http] Реалізовано обробку шляху QUrl з повним кодуванням із TolerantMode (виправлено ваду 386406)
- [DelegateAnimationHanlder] Замінено застарілий QLinkedList на QList
- RenameDialog: реалізовано попередження, коли розміри файлів є різними (виправлено ваду 421557)
- [KSambaShare] Реалізовано перевірку, чи доступні smbd і testparm (виправлено ваду 341263)
- Місця: використано Solid::Device::DisplayName для DisplayRole (виправлено ваду 415281)
- KDirModel: виправлено регресію hasChildren() із показом ієрархій із файлами (виправлено ваду 419434)
- file_unix.cpp: якщо використано ::rename, як умову, реалізовано порівняння із -1
- [KNewFileMenu] Уможливлено створення каталогу із назвою «~» (виправлено ваду 377978)
- [HostInfo] Реалізовано встановлення QHostInfo::HostNotFound, якщо вузол не знайдено у кеші DNS (виправлено ваду 421878)
- [DeleteJob] Реалізовано звітування щодо остаточних цифр після завершення (виправлено ваду 421914)
- KFileItem: локалізовано timeString (виправлено ваду 405282)
- [StatJob] Реалізовано ігнорування у mostLocalUrl віддалених адрес (ftp, http тощо) (виправлено ваду 420985)
- [KUrlNavigatorPlacesSelector] Реалізовано оновлення лише раз при змінах у меню (виправлено ваду 393977)
- [KProcessRunner] Реалізовано використання для області лише назви виконуваного файла
- [knewfilemenu] Реалізовано показу вбудованого попередження при створенні записів із початковими і завершальними пробілами (виправлено ваду 421075)
- [KNewFileMenu] Вилучено зайвий параметр слоту
- ApplicationLauncherJob: реалізовано показ діалогового вікна «Відкрити за допомогою», якщо не було передано назви служби
- Забезпечено визначення існування програми і її придатності до виконання перед вставлянням kioexec/kdesu/тощо
- Виправлено адресу, яка передається як аргумент при запуску файла .desktop (виправлено ваду 421364)
- [kio_file] Реалізовано перейменування файла «A» на «a» у файлових системах FAT32
- [CopyJob] Реалізовано перевірку, чи є каталог призначення символічним посиланням (виправлено ваду 421213)
- Виправлено помилку, пов'язану із тим, що файл служби, у якому визначено «запускати у терміналі», повідомляє про помилку 100 (виправлено ваду 421374)
- kio_trash: додано підтримку перейменовування каталогів у кеші
- Реалізовано попередження, якщо не встановлено info.keepPassword
- [CopyJob] Реалізовано перевірку вільного місця для віддалених адрес перед копіюванням та інші удосконалення (виправлено ваду 418443)
- [kcm trash] Змінено відсоток розміру смітника у kcm так, що враховуються лише дві цифри
- [CopyJob] Вилучено застаріле TODO і використано QFile::rename()
- [LauncherJobs] Реалізовано надсилання сигналу опису

### Kirigami

- На бічну панель додано заголовки розділів, якщо всі пункти дій можна розгортати
- Виправлення: додано фаски на накладний заголовок аркуша
- Реалізовано використання кращого типового кольору для глобальної висувної панелі при використанні бічної панелі
- Виправлено неточний коментар щодо того, як визначається GridUnit
- Реалізовано надійніший перехід батьківською ієрархією для PageRouter::pushFromObject
- PlaceholderMessage тепер залежить від Qt 5.13, навіть якщо CMakeLists.txt вимагає 5.12
- Впроваджено групу Header
- Вимкнено відтворення анімації закриття при виклику close(), якщо аркуш вже закрито
- Додано компонент SwipeNavigator
- Впроваджено компонент Avatar
- Виправлено ініціалізацію ресурсів шейдерів для статичних збірок
- AboutPage: додано підказку
- Забезпечено роботу closestToWhite і closestToBlack
- AboutPage: додано кнопки для адреси електронної пошти та вебадреси
- Реалізовано безумовне використання набору кольорів вікна для AbstractApplicationHeader (виправлено ваду 421573)
- Впроваджено ImageColors
- Рекомендовано досконаліше обчислення ширини для PlaceholderMessage
- Удосконалено програмний інтерфейс PageRouter
- Використано малий шрифт для підзаголовка BasicListItem
- Додано підтримку шарів до PagePoolAction
- Впроваджено засіб керування RouterWindow

### KItemViews

- Використано контекст позначки UI у більшій кількості викликів tr()

### KNewStuff

- Усунено дублювання повідомлень щодо помилок у пасивному сповіщенні (виправлено ваду 421425)
- Виправлено помилкові кольори на панелі повідомлень KNS у Quick (виправлено ваду 421270)
- Усунено позначення запису як вилучено, якщо скрипт вилучення не зміг виконати вилучення (виправлено ваду 420312)
- KNS: метод isRemote визначено застарілим, реалізовано належну обробку помилок обробки
- KNS: усунено позначення запису як встановленого, якщо скрипт встановлення не зміг успішно завершити роботу
- Виправлено показ оновлень, якщо позначено відповідний пункт (виправлено ваду 416762)
- Виправлено автоматичний вибір оновлення (виправлено ваду 419959)
- Додано підтримку KPackage у KNewStuffCore (виправлено ваду 418466)

### KNotification

- Реалізовано керування видимістю вікна блокування у Android
- Реалізовано групування сповіщено в Android
- Реалізовано показ форматованого тексту у повідомленнях сповіщень в Android
- Реалізовано адреси із використанням підказок
- Використано контекст позначки UI у більшій кількості викликів tr()
- Реалізовано підтримку нагальності сповіщень в Android
- Вилучено перевірки щодо служби сповіщень і використано резервний варіант KPassivePopup

### KQuickCharts

- Спрощено перевірку заокруглення тла
- PieChart: реалізовано обробку тороїдального сегмента як фонового, якщо він не є повним колом
- PieChart: додано допоміжну функцію, яка забезпечує округлення тороїдальних сегментів
- PieChart: надано доступу fromAngle/toAngle для шейдера
- Реалізовано безумовну обробку фону для кругової діаграми
- Реалізовано безумовне встановлення кольору тла, навіть якщо toAngle != 360
- Дозволено використання початку і кінця на відстані принаймні 2π
- Перероблено реалізацію PieChart
- Виправлено і прокоментовано функцію sdf sdf_torus_segment
- Усунено явне визначення величини згладжування при обробці sdf
- Реалізовано обхідний маневр для випадку нестачі параметрів функції масиву у шейдерах GLES2
- Реалізовано обробку різниць між ядерним і застарілим профілями у шейдерах ліній і кругів
- Виправлено декілька помилок перевірки чинності
- Оновлено скрипт перевірки шейдерів, використано нову структуру
- Додано окремий заголовок для шейдерів GLES3
- Вилучено дублювання шейдерів для ядерного профілю, замість використання препроцесора
- Відкрито name і shortName
- Реалізовано підтримку різних довгих і коротких міток (виправлено ваду 421578)
- Захищено модель за QPointer
- Додано MapProxySource

### KRunner

- Усунено постійне записування «білого» списку засобів запуску до налаштувань
- Виправлено сигнали prepare/teardown у KRunner (виправлено ваду 420311)
- Реалізовано виявлення локальних файлів і тек, назви яких починаються з ~

### KService

- Додано X-KDE-DBUS-Restricted-Interfaces до полів запису .desktop Application
- Додано пропущену мітку застарівання для компілятора для конструктора KServiceAction з п'ятьма аргументами

### KTextEditor

- Додано .diff до file-changed-diff з метою уможливлення виявлення MIME у Windows
- Мінікарта на смужці гортання: швидкодія: реалізовано відкладення оновлення для неактивних документів
- Реалізовано безумовне вирівнювання тексту за базовою лінією шрифту
- Скасовано внесок «Реалізовано збереження і отримання повних налаштувань перегляду до налаштувань сеансу та з налаштувань сеансу»
- Виправлено позначку зміненого рядка на мінікарті у kate

### KWidgetsAddons

- Реалізовано повідомлення щодо застарівання KPageWidgetItem::setHeader(порожній ненульовий рядок)

### KXMLGUI

- [KMainWindow] Реалізовано виклик QIcon::setFallbackThemeName (пізніше) (виправлено ваду 402172)

### KXmlRpcClient

- KXmlRpcClient позначено як мету портування

### Бібліотеки Plasma

- PC3: на панель інструментів додано роздільник
- Реалізовано підтримку групи кольорів Header
- Реалізовано коригування значень гортання і перетягування для засобу керування SpinBox
- Реалізовано використання font: замість font.pointSize: там, де це можливо
- kirigamiplasmastyle: додано реалізацію AbstractApplicationHeader
- Усунено потенційну можливість від'єднання усіх сигналів в IconItem (виправлено ваду 421170)
- Реалізовано використання малого шрифту для підзаголовка ExpandableListItem
- Додано smallFont до стилю Плазми Kirigami
- [Заголовок плазмоїда] Реалізовано малювання заголовка, лише якщо у темі є SVG

### QQC2StyleBridge

- До ToolSeparator додано стилізацію
- Вилучено «pressed» зі стану «on» CheckIndicator (виправлено ваду 421695)
- Реалізовано підтримку групи Header
- Реалізовано smallFont у додатку Kirigami

### Solid

- Додано QString Solid::Device::displayName, використовується у пристрої Fstab для монтування ресурсів мережі (виправлено ваду 415281)

### Sonnet

- Дозволено перевизначення для вимикання автоматичного виявлення мови (виправлено ваду 394347)

### Підсвічування синтаксису

- Оновлено розширення Raku у блоках Markdown
- Raku: виправлено блоки коду у дужка у Markdown
- Реалізовано призначення атрибута «Identifier» для початкових подвійних лапок замість «Comment» (виправлено ваду 421445)
- Bash: виправлено коментарі після екранування (виправлено ваду 418876)
- LaTeX: виправлено згортання у \end{...} та у позначках областей BEGIN-END (виправлено ваду 419125)

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB
